<Document>
  # Ядерный реактор
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearReactorNormal" Scale="1.5"/>
  </Box>

  Ядерный реактор — это основной источник тепла, который генератор использует для выработки энергии.

  Он представлен в виде сетки портов для реакторных стержней, в которые инженеры могут вставлять различные изготовленные стержни.

  Тепло вырабатывается в ходе реакций деления внутри топливных стержней и передается охлаждающему газу через газовые каналы.

  ## Реакторные стержни
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearFabricator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CerenkiteReactorFuelRod" Caption="топливный стержень"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BohrumReactorControlRod" Caption="управляющий стержень"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SteelReactorGasChannel" Caption="газовый канал"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SteelReactorHeatExchanger" Caption="теплообменник"/>
  </Box>

  Реакторные стержни — это компоненты, которые устанавливаются в сетку реактора и обеспечивают его работу.

  Они передают тепло и взаимодействуют с нейтронами внутри реактора.

  Если [color=#a4885c]Температура[/color] реакторного стержня достигает [color=orange][protodata="CerenkiteReactorFuelRod" comp="ReactorPart" member="MeltingPoint"/]К[/color], он начинает плавиться.

  Расплавленный стержень становится гораздо более активным и быстрее передает тепло в реактор, что может привести к полному расплавлению активной зоны (мелтдауну).

  Обращение с горячими стержнями может вызвать серьезные ожоги.

  Если стержень горячее [color=orange][protodata="CerenkiteReactorFuelRod" comp="ReactorPart" member="GuidebookHotTemp"/]C[/color], для работы с ним понадобятся перчатки. При [color=orange][protodata="CerenkiteReactorFuelRod" comp="ReactorPart" member="GuidebookBurnTemp"/]C[/color] даже перчатки вас не защитят.

  Существует четыре типа реакторных стержней, которые можно изготовить из различных [textlink="материалов" link="NuclearMaterials"] и поместить в сетку реактора: Топливные стержни, Управляющие стержни, Газовые каналы и Теплообменники.

  ### Топливные стержни
  Топливные стержни являются источником нейтронов и тепла внутри реактора.

  Они испускают нейтроны в результате спонтанного распада или взаимодействия с уже существующими нейтронами, создавая тепло.

  У них есть два показателя, определяющих их эффективность и летучесть:
  - [color=#a4885c]Нейтронная радиоактивность[/color]: создает нейтроны высокой энергии и большое количество тепла. Распадается в Радиоактивность.
  - [color=#a4885c]Радиоактивность[/color]: создает нейтроны и тепло. Распадается в Отработанное топливо.

  Также они отслеживают количество содержащегося в них [color=#a4885c]Отработанного топлива[/color], которое не влияет на работу стержня, но указывает на то, когда его пора заменить.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearCentrifuge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="IngotPlutonium"/>
  </Box>

  Когда топливный стержень накапливает достаточно [color=#a4885c]Отработанного топлива[/color], его можно переработать в ядерной центрифуге для получения плутония, который используется для создания плутониевых топливных стержней.

  ### Управляющие стержни
  Управляющие стержни контролируют поток нейтронов внутри реактора.

  Они обладают уникальным свойством: их положение можно регулировать, изменяя их эффективность.

  Они управляют выходной мощностью реактора, ограничивая количество нейтронов, проходящих через них к топливным стержням.

  ### Газовые каналы
  Газовые каналы передают тепло от себя охлаждающему газу, который течет через них.

  Каждый газовый канал увеличивает скорость потока на [color=orange][protodata="SteelReactorGasChannel" comp="ReactorPart" member="GasVolume"/] Л/с[/color], позволяя реактору обрабатывать больше газа одновременно.

  ### Теплообменники
  Теплообменники направляют распространение тепла внутри реактора.

  они исключительно эффективны в передаче тепла и не взаимодействуют с нейтронами, что делает их идеальными для передачи тепла от топливного стержня к газовому каналу без вмешательства в процесс деления.

  ## Управление реактором
  Управление и настройка реактора осуществляются через его интерфейс (UI), который также предоставляет информацию о состоянии реактора.

  Интерфейс реактора состоит из трех основных панелей: Наведение (Targeting), Вид сетки (Grid View), Панель состояния (Status Panel).

  ### Наведение
  Панель наведения содержит элементы управления для установки и извлечения стержней из сетки реактора.

  Положение цели регулируется кнопками со стрелками, точные координаты отображаются в центре.

  Стержни можно вставить или извлечь с помощью кнопки «Insert/Remove» под кнопками позиционирования.

  Если в целевой позиции находится стержень, отобразится информация о нем, включая:
  - Название
  - Температуру (T)
  - Нейтронную радиоактивность (N)
  - Радиоактивность (R)
  - Отработанное топливо (S)

  В нижней части панели отображается название детали, которая находится в инвентаре реактора и готова к установке в сетку или выносу из реактора.

  ### Вид сетки
  Вид сетки дает графическую визуализацию состояния всей сетки реактора.

  Кнопка «Change View» позволяет переключаться между режимами:
  - Temperature View: показывает температуру компонентов
  - Neutron View: показывает количество нейтронов в каждой позиции
  - Fuel View: показывает уровень топлива в компонентах

  ### Панель состояния
  Панель состояния предоставляет информацию о реакторе в целом и позволяет управлять стержнями управления.

  [color=#a4885c]Шкала температуры[/color] показывает текущую температуру реактора в диапазоне от [color=orange]0К[/color] до [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="ReactorMeltdownTemp"/]К[/color].

  Если температура реактора достигнет [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="ReactorMeltdownTemp"/]К[/color], произойдет [color=red]расплавление[/color].

  [color=#a4885c]Шкала радиации[/color] показывает текущий уровень излучения реактора в диапазоне от [color=orange]0[/color] до [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="MaximumRadiation"/][/color]рад.

  [color=#a4885c]Шкала тепловой мощности[/color] показывает примерное количество тепловой энергии, вырабатываемой реактором, в диапазоне от [color=orange]0[/color] до [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="MaximumThermalPower" format="N0"/][/color] тепловых ватт.

  Тепловая мощность — это хорошая оценка того, сколько энергии сможет извлечь из газа [textlink="Газовая турбина" link="GasTurbine"].

  Тепловая мощность имеет тенденцию расти и падать во время работы реактора, редко оставаясь стабильной.

  [color=#a4885c]Шкалы управляющих стержней[/color] показывают фактический и заданный уровни погружения стержней управления в реактор, а также содержат кнопки для изменения этого уровня.

  100% погружение означает максимальную эффективность стержней, а 0% означает, что они фактически отключены.

  ## Охлаждение реактора
  Реактор охлаждается с помощью газов, но некоторые газы при достаточном количестве оказывают особое влияние на реактор:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#ff3300][bold]Плазма[/bold][/color] обладает реактивным эффектом, создавая больше нейтронов и распадаясь в [color=#13ff4b][bold]Тритий[/bold][/color].

  Если внутри реактора окажется слишком много плазмы, это может привести к неконтролируемой реакции и [color=red]расплавлению[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#4e4e4e][bold]Углекислый газ[/bold][/color] обладает сдерживающим эффектом, поглощая нейтроны, которые вступают с ним в контакт.

  Это можно использовать для регулирования реакции плазмы или замедления реактора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#13ff4b][bold]Тритий[/bold][/color] в реакторе трансмутирует, случайным образом распадаясь на самые разные газы:
  - [color=#2887e8][bold]Кислород[/bold][/color]
  - [color=#FF0000][bold]Азот[/bold][/color]
  - [color=#56941e][bold]Аммиак[/bold][/color]
  - [color=#8f00ff][bold]Закись азота[/bold][/color]
  - [color=#3a758c][bold]Фрезон[/bold][/color]

  В присутствии [color=#2887e8][bold]Кислорода[/bold][/color] и при высоких температурах реактора [color=#13ff4b][bold]Тритий[/bold][/color] начнет гореть, [color=red]выделяя огромное количество тепла[/color].

  ## Радиация реактора
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiation" Caption=""/>
  </Box>
  Реактор иногда допускает утечку радиации, что представляет опасность для незащищенного экипажа.

  Уровень радиации реактора определяется тем, сколько нейтронов покидает сетку реактора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  При работе рядом с реактором настоятельно рекомендуется использовать надлежащую защиту и экранирование.
</Document>
