<Document>
  # Водопровод
  Водопровод - это система трубопроводов для реагентов, которая позволяет создавать системы подачи жидкостей и автоматизированные химические заводы. Жидкостные трубы соединяют машины в сети, перемещая реагенты между ними без ручного вмешательства.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RPLD" Caption="РДЖТ"/>
  </Box>

  ## С чего начать
  Водопровод строится с помощью [color=#a4885c]РДЖТ[/color] (Ручной Прокладчик Линий Доставки), который работает как РСУ, но для водопровода. Он может размещать жидкостные трубы и все водопроводные машины (но не все машины с водопроводными разъемами). Выберите, что построить, в его круговом меню.

  Все водопроводные машины и трубы можно [color=#a4885c]вращать[/color]. Используйте клавишу вращения до или после размещения, чтобы правильно ориентировать входы и выходы. Машины должны быть ориентированы так, чтобы их разъемы совпадали с соседними трубами. Большинство водопроводных машин можно вращать, даже когда они закреплены.

  ## Жидкостные трубы
  Жидкостные трубы — это трубы, по которым реагенты перемещаются между машинами. Они похожи на атмосферные трубы: разместите их с помощью РДЖТ, и они автоматически соединятся с соседними трубами и машинами, образуя [color=#a4885c]водопроводную сеть[/color]. Трубы скрываются под плиткой пола.

  Водопроводные трубы поддерживают [color=#a4885c]три слоя труб[/color]: Первичный, Вторичный и Третичный. Используйте переключатель режима РДЖТ (или направляющие точки в свободном режиме), чтобы выбрать, на каком слое будет размещена труба.

  Существует пять вариантов труб:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctStraight" Caption="Прямая"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctBend" Caption="Угловая"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctTJunction" Caption="Тройник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctFourway" Caption="Крестовина"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctManifold" Caption="Коллектор"/>
  </Box>

  [color=#a4885c]Манифольд[/color] соединяет трубы, подключенные к каждой из его сторон. Он может соединять отдельные трубы на всех трех слоях.

  ## Цвета разъемов
  Разъемы каждой машины имеют цветовую кодировку:
  - [color=#ff5959]Красные[/color] разъемы — это [bold]входы[/bold]: машина забирает реагенты из сети через них.
  - [color=#5999ff]Синие[/color] разъемы — это [bold]выходы[/bold]: другие машины могут забирать реагенты из этой машины через них.
  - [color=#59e659]Зеленые[/color] разъемы — это [bold]входы для смешивания[/bold]: специализированные входы для смешивания с контролем пропорций (прессовщик таблеток).

  Подключенные разъемы выглядят как гладкие соединения. Отключенные разъемы выглядят зубчатыми.

  ## Вантуз
  Большинство машин с внутренними буферами можно [color=#a4885c]прочищать вантузом[/color]. Используйте вантуз на них, чтобы вылить их содержимое на пол. Полезно для удаления застрявших реагентов.

  ## Поток реагентов
  См. [textlink="Поток реагентов" link="PlumbingFlow"] для получения подробной информации о том, как реагенты перемещаются по сетям, механике тяги и распределении.

  ## Машины
  См. [textlink="Водопроводные машины" link="PlumbingMachines"] для получения подробной информации о каждой машине.

  Некоторые не водопроводные машины также поддерживают подключение к водопроводу, включая [color=#a4885c]ХимМастер[/color], [color=#a4885c]Раздатчик химикатов[/color] и [color=#a4885c]Промышленный измельчитель[/color].


</Document>
