<Document>
  # Поток реагентов
  Понимание того, как реагенты движутся по водопроводным сетям, является ключом к строительству эффективных заводов.

  ## Сети
  [color=#a4885c]Водопроводная сеть[/color] — это группа машин и труб, соединенных вместе через их разъемы. Реагенты могут перетекать только между машинами в [bold]одной[/bold] сети.

  Водопроводные трубы поддерживают [color=#a4885c]три слоя[/color] (Первичный, Вторичный, Третичный). Трубы соединяются только с другими трубами/узлами на том же слое, если мостовой компонент (например, манифольд) не связывает пути.

  Каждый [color=#ff5959]входной[/color] разъем на машине формирует свою [bold]независимую сеть[/bold]. Это означает, что если у машины несколько входных разъемов, каждый из них подключается к отдельной сети. Трубы, подключенные к разным входам одной машины, [bold]не соединяются[/bold].

  [color=#5999ff]Выходные[/color] разъемы, с другой стороны, могут быть соединены и объединять сети. Большинство машин объединяют выходы в одну сеть, но некоторые (в настоящее время только буфер водопровода) намеренно держат выходы изолированными. Проверяйте поведение машины при проектировании разветвлений.

  ## Поток, основанный на тяге
  Водопровод использует модель, [color=#a4885c]основанную на тяге[/color], реагенты не текут сами по себе. Машина с входом [bold]активно тянет[/bold] реагенты из выходов других машин в той же сети. Если ничего не тянет, ничего не движется.

  Это означает:
  - [color=#a4885c]Вход[/color] сам по себе никуда не толкает реагенты. Другая машина должна тянуть из него.
  - [color=#a4885c]Синтезатор[/color] генерирует реагенты в свой буфер, но они остаются там, пока что-то не потянет.
  - [color=#a4885c]Бак[/color] тянет из своей входной сети и хранит реагенты. Другие машины затем тянут из выходной сети бака.

  ## Циклическое распределение
  Когда машина тянет реагенты и в одной сети есть [bold]несколько выходов[/bold] (например, два синтезатора питают бак), она использует циклическое распределение. Каждый такт обновления она начинает тянуть из другого выхода, чередуя их справедливо.

  ## Скорость передачи
  Машины тянут в соответствии с настроенным количеством передачи и интервалом обновления (обычно 20 единиц каждые 2 секунды). Этот бюджет тяги делится между всеми входами машины; добавление большего количества входов разделяет пути доступа, а не общий бюджет тяги.

  ## Реактор: Целевая тяга
  [color=#a4885c]Реактор[/color] особенный, он тянет [bold]конкретные реагенты[/bold], а не всё подряд. Он полностью заполняет каждый целевой реагент, прежде чем переходить к следующему. Если вы установите цели 30 ед. Железа и 20 ед. Углерода, он сначала потянет все 30 ед. Железа, затем потянет Углерод.

  ## Фильтр: Выборочная маршрутизация
  [color=#a4885c]Фильтр[/color] имеет один вход и два выхода. Он классифицирует поступающее в отдельные отфильтрованные и проходные полосы, затем контролирует, какие реагенты доступны на каком выходе:
  - [bold]Отфильтрованный выход[/bold]: Предоставляет только выбранные вами реагенты.
  - [bold]Проходной выход[/bold]: Предоставляет только реагенты, которые вы [italic]не[/italic] выбрали.

  Поскольку полосы разделены, накопление проходных реагентов не помешает отфильтрованным реагентам быть втянутыми в машину.

  ## Прессовщик таблеток: Режим смешивания
  В [color=#a4885c]режиме смешивания[/color] прессовщик таблеток игнорирует свой основной вход и вместо этого тянет из своих [color=#59e659]входов для смешивания[/color]. Каждый вход для смешивания тянет из своей собственной отдельной сети в промежуточную зону. Как только в обеих промежуточных зонах достаточно реагента, они объединяются и прессуют таблетку в настроенном соотношении.

  ## Советы
  - Используйте [color=#a4885c]вантуз[/color], чтобы удалить застрявшие реагенты из буфера любой машины.
  - Машины тянут только тогда, когда в их буфере есть место. Полный буфер прекращает тягу, пока реагенты не будут вытянуты из него.
  - Используйте буферный бак, когда вы хотите подать продукт реактора обратно в сеть подачи для использования другими реакторами, сохраняя при этом отдельную сеть вывода продукта для сбора (раздатчик/ХимМастер/и т.д.).
</Document>
