<Document>
  # Водопроводные машины
  Все водопроводные машины размещаются с помощью РПЛД. Машины, требующие [color=#a4885c]питания[/color], должны находиться в зоне действия ЛКП.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingInput" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingOutput" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Вход и Выход
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Ввод и вывод реагентов из сети[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный вход[/color] — это небольшой бак, в который вы наливаете реагенты вручную. Другие машины забирают их из него через сеть. Подключается во всех направлениях.

  [color=#a4885c]Водопроводный выход[/color] — это небольшой бак, из которого вы можете забирать реагенты с помощью контейнера. Он забирает реагенты из сети в свой буфер. Подключается во всех направлениях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingSink" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingDrain" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Раковина и Слив
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Классика сантехники.[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводная раковина[/color] — это, по сути, комбинированный вход и выход. Реагенты, поступающие через её входы, можно использовать для наполнения контейнеров из крана, а слив реагентов в раковину отправляет их в сеть через выход.

  [color=#a4885c]Водопроводный слив[/color] — это слив в полу, который поглощает лужи и направляет их в водопроводную сеть. Подключается во всех направлениях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingTank" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Бак
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Буферизация реагентов в сети[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный бак[/color] хранит до [color=#a4885c]2000 ед.[/color] реагентов. Имеет один вход и три выхода. Используйте баки для буферизации реагентов между этапами производства или хранения больших объемов реагентов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingBuffer" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Буфер
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Ой, какой милый![/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный буфер[/color] хранит до [color=#a4885c]200 ед.[/color] в низкопрофильном баке, по которому можно ходить. У него один вход и три выхода, с неподключенными выходами для питания отдельных сетей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingFilter" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Фильтр
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Разделение реагентов по типу[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный фильтр[/color] отделяет конкретные реагенты из сети. Установите, какие реагенты фильтровать через его интерфейс. У него один вход и два выхода:
  - [bold]Отфильтрованный выход[/bold] для выбранных реагентов.
  - [bold]Проходной выход[/bold] для невыбранных реагентов.

  Фильтр сортирует поступающие реагенты во внутренние контейнеры для отфильтрованных и неотфильтрованных веществ, которые можно забрать из отфильтрованного и проходного выходов соответственно. Он способен отфильтровывать до 4 уникальных реагентов одновременно. Если отключить в интерфейсе, всё поступающее будет считаться проходящим. Можно перевернуть с помощью РПЛД.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingReactor" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Реактор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Автоматический запуск химических реакций[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный реактор[/color] забирает конкретные реагенты из своего входа в настроенных количествах, нагревает их и запускает реакции. Продукты перемещаются к выходу. Имеет один вход и один выход. Установите целевые реагенты и количества через интерфейс. Требует питания. Используйте вантуз для удаления застрявших реагентов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingPillPress" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Прессовщик таблеток
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Автоматическое производство таблеток и пластырей[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный прессовщик таблеток[/color] забирает реагенты и прессует их в таблетки или пластыри с настраиваемой дозировкой. Имеет один основной вход, который забирает из сети как обычно, плюс два дополнительных входа для смешивания, которые позволяют смешивать с контролем пропорций — установите процент для каждой стороны, чтобы смешивать реагенты из двух отдельных сетей. Переключайтесь между выходом таблеток и пластырей через интерфейс. Требует питания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingSynthesizer" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Синтезатор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Генерация реагентов из энергии[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный синтезатор[/color] генерирует базовые реагенты из внутренней батареи. Выберите реагент в интерфейсе и включите его. Батарея заряжается, пока машина подключена к питанию, и разряжается по мере синтеза реагентов. Разные реагенты имеют разную стоимость энергии.

  Доступные реагенты: Железо, Углерод, Медь, Водород, Кислород, Сахар, Кремний, Фосфор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingSmartDispenser" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Умный раздатчик
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Хранение и раздача реагентов через маркированные кувшины[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Умный водопроводный раздатчик[/color] забирает все реагенты из сети и хранит до [color=#a4885c]200 ед.[/color] каждого типа. Он забирает [bold]40 ед. за обновление[/bold], что в [bold]2 раза[/bold] больше стандартной скорости [bold]20 ед.[/bold], используемой большинством водопроводных машин. Используйте [color=#a4885c]маркированный кувшин[/color] на раздатчике, чтобы наполнить его соответствующим реагентом. Подключается во всех направлениях. Требует питания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingDisposal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Утилизатор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Испаряет нежелательные реагенты[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Водопроводный утилизатор[/color] имеет один вход, который он использует для забора реагентов во внутренний буфер, которые затем со временем уничтожаются. Используйте его для чистого удаления нежелательных реагентов из водопроводной сети.
</Document>
